主管欲通報工程延誤被炒

2018年11月18日

主管欲通報工程延誤被炒

副校長李惠光透過發言人稱，城大未要求員工報喜不報憂。

【本報訊】城大耗資5.7億元，購入深水埗私人住宅「丰匯」整座商場並改建為動物診所，但工程因業主糾紛而觸礁。本報獲悉，一直反對診所進駐的丰匯業主立案法團，拒絕校方接駁住宅大廈電箱，工程因而最少延誤逾兩個月。有負責工程的主管級員工欲向城大管理層通報事件，卻被高層要求「報喜不報憂」，事後更被解僱。

據悉，丰匯的商場原分為13個舖位、各有電箱，但分散電流較難滿足大型儀器所需。城大今年初整合13個電箱，5月要求法團接駁電力時受阻。消息人士稱：「總電箱喺法團嗰邊，其實只需要停一停電、接駁電力，大約影響（住戶）停電5分鐘。」

據了解，法團要求城大每月支付10萬元，作為接駁總電箱的「租金」。城大不滿法團「獅子開大口」，另行在工程應急款項的1,200萬元中，撥出約1,000萬元將統一電箱重新分拆為13個電箱，才接駁總電箱，就可避免住戶短暫停電，惟法團仍未放行。

消息又指，診所消防系統需接駁大廈總警報系統，城大早已答應向法團支付每月約6萬元的消防系統「租金」，惟近日消防處仍指系統有問題，尚未有具體解決方案。

傳副校長稱應報喜不報憂

本報獲悉，一名負責城大丰匯診所項目的主管級人員，今年8月欲在管理層會議上向校長郭位等人通報上述事件，並將之納入議程。該主管事先向學務副校長任廣禹口頭匯報時，在席的副校長（行政）李惠光卻明言應「報喜不報憂」，又稱「（分拆）工程未必如你想像咁貴呢」，並要求勿將事件傳開或牽涉區議員等政界人士。

據悉，該次高層會議仍保留上述議程，但會上未有深入討論；事發一個月後，該主管被城大終止聘用合約。

城大發言人覆稱，丰匯業主立案法團要求每月支付龐大租賃費，並開出嚴苛條件，包括有權即時終止租賃，診所隨時受停電威脅，校方無法接受，故重新以多個電箱駁電。發言人又指，有個別職員在工作上未達致大學要求而遭開除，強調「跟『報喜不報憂』言論完全無關係」。

任廣禹及李惠光透過發言人稱，城大從未要求任何員工「報喜不報憂」，「對此失實指控，城大深表遺憾」。

丰匯法團以內部文件不便公開為由未有回應。當區區議員衛煥南稱，不反對城大設動物診所，但不滿城大和丰匯業主溝通時「嘆慢板」，令業主感到不被尊重。

■記者周婷、羅智堅

上一則
上一則
城大購商場辦動物「醫院」疑違土地用途 當局指涉教學須申改劃

下一則
下一則
調查指普教中學校連續四年跌

工程狗真係好慘
呢啲擺明對家業主狗閪大咬
你地管理層買之前唔諗用腦
到奶野有鑊氣就炒鳩個工程狗

外行人管內行人
成個香港都係咁
所以啲嘢咪做到一Pat屎咁囉

工程狗慘過安全套

城大咁把炮咪同電力公司直接傾

幾個大粒野轉人後依家越嚟越on9

岩
香港D管理層每個機構玩兩三年, 玩到有鑊氣就轉公司
無得輸

咁高人工就係預揹獲

但決策者唔駛咩呢
好似因航賭油輸大左
係炒it狗

大老細都唔出聲
唔通on99自己起身咩
一定搵下面揹啦

想解決問題？解決左提出問題既人就冇問題

上司既錯係下屬既責任

入場開工前唔攞法團consent

90幾萬樣野可能被質疑，下下拎consent 咩

消息又指，診所消防系統需接駁大廈總警報系統，城大早已答應向法團支付每月約6萬元的消防系統「租金」，惟近日消防處仍指系統有問題，尚未有具體解決方案。

依樣先係死因
俾完錢都搞唔掂
consultant一句唔識唔Q理照收錢
上面問你原因你解唔到

有哂consultant design，明知有service 要經公眾位都唔攞consent，宜家起到8成先話唔得，個pm就係好似你咁on99咁諗，宜家返唔到轉頭

尚未有具體解決方案。
搵返同一間都做唔到咩？

呢樣又比租，果樣又俾租，fat fat

法團原來仲可以咁玩

hea做=升職
做實事=炒